支那又輸！美國技術大突破！鈣鈦礦太陽能電池，光電轉換效率為矽晶兩倍！

光電技術出現重大突破！目前市面上的太陽能電池能源轉換效率差，只能把極少量的光能轉為電力。不過美國能源部所屬的橡樹嶺國家實驗室（Oak Ridge National Laboratory）研發出鈣鈦礦（perovskite）太陽能電池，能源轉換效率高達 66%，是主流太陽能電池的兩倍以上。

OilPrice、CleanTechnica 報導，目前光電技術以矽晶太陽能為主，此種太陽能電池堅固耐用，成本也不斷下降，但是一大缺點是能源轉換效率極差。最平價的矽晶太陽能電池，受到方位、傾斜角度、天候影響，能源轉換效率只有 7~16%。理論上來說，矽晶太陽能的能源轉換效率最高可達 30%，但是實際上商用面板的轉換效率很少達到 25%。

係既話就支國成個太陽能板行業收皮
千祈唔好俾人偷技術

中國:Thx (抄來用)

我哋藍絲又輸了

都玩人造太陽啦 無限既潔淨能源

岩岩見到人整維尼玉璽，上面寫左咩？

支那已經發明左永動機，你仲用緊太陽能發電真係好落後

幾時量產

發明交俾美國，人地俾錢做完r&d之後派啲間諜去偷咪得。

蚑名叫光伏改得正，擺明有伏！！！

研究到100% efficiency係咪代表永動機既出現

唔係

one manufacturer using similar tech:

:(
:(

Gn Drive

理論上唔會有100% efficiency

通常有突破都唔係支那促成

國家實驗室實有支那間諜

放心，好快中科院就會有人出黎講話係美國佬偷佢地嘅

支那14億人
一人一腳輪住踩個發電單車都夠自用啦

支joke

聽日就偷技術啦

左: 龍維尼
右: 習近平

好似係